投訴師出嚟啦 一齊投訴莊思明盜取國泰員工資料

PCPD 香港個人資料私隱專員公署

有關莊思明盜取國泰員工資料，嚴重違反個人私隱條例提出投訴:

根據條例第37條，投訴須用中文或英文以書面作出或專員所接受的其他形式而作出。投訴人可考慮填寫投訴表格(OPS001)
，並連同證據一併提交。為核實投訴人的身份，投訴人可親臨公署出示身份證明文件或將副本郵寄至公署。收到投訴後，公署職員會按處理投訴程序跟進個案。

你可透過以下途徑遞交你的投訴：-

親臨公署或郵寄

地址:
香港灣仔皇后大道東248號陽光中心13樓1303室

公署接待處辦公時間:
星期一至星期五︰
上午8時45分 至 下午12時45分
下午1時50分 至 下午5時40分

「傳真」
你亦可以填妥投訴表格用傳真向我們查詢或投訴
傳真號碼:28777026

「電子郵遞」
你可以填妥投訴表格,並轉送致以下電郵地址作出投訴
complaints@pcpd.org.hk

************************************

致：香港個人資料私隱專員公署專員

有關莊思明女仕於2020年1月8日，於社交媒體Facebook 和 Instagram （見附圖）公開CX618國泰員工資料，嚴重違反個人私隱條例提出投訴，並強烈要求香港個人私隱專員公署介入調查。

另外，就有關國泰航空公司洩漏內部員工資料（見附圖）作出深入調查及要求提出改善建議。

此致
XXX

source：

光復香港
時代革命
五大訴求
缺一不可

半年啦，唔想再見到大家出嚟做散步L，口罩同水係必需品，同埋出得嚟唔該保持警覺，唔好當自己出嚟行街

支持咗黃店未？

幫手share咗文宣未？

半年啦，大家都攰，可以休息但唔可以放棄

自推1/30

2/30

3/30

4/30

5/30

6/30

7/30

推

8/30

9/30

10/30

11/30

12/30

投訴你個仆街

仆街啦莊屍明

投左

捉埋國泰既25仔

[警世文]或許從來沒有人想｢捉鬼｣，我們只是在提防｢鬼上身｣

擺明星款,為左枝筆搞咁撚多野.博出鏡

邊個查過個表可能都有LOG

到時咪知邊個25仔。

Push

投訴有理！推

已投, 加推

黃色經濟圈

蘋果動出左，大家都share

懶人包 ：

莊思明搭國泰機借筆被無視 網上公開機上所有服務員全名後點名叫國泰處理！！

推到佢死

甴近平

跪求英文版日程表

Pish

Push.

push

話時話惠州市政協陳小春肯自首未？

推到佢仆街

13/30

14/30

原來叫國泰處理係咁既意思.. 花式自殺

15/30

@HK_Schedule
下次入呢個tg谷自己揾

佢幾姐妹都好噁心，人妖咁

邊個臭雞流出內部文件
揾到肯定即炒

推到佢跳樓

我都想知之前個幾個藍絲同政協犯法拉咗未

人一藍

25仔有log record

16/30

17/30

18/30

19/30

20/30

21/30

22/30

呢個認真要
咁唔專業同國泰攬炒啦

721

23/30

幫手推下

24/30

25/30

26/30

27/30

有冇未打格圖

要send email 比Cathay 睇下點覆

我無，但未打格圖有員工d個人資料

28/30

手足你好，小弟整左個網叫 EventVote

《最集中最方便既活動資訊平台-HKEventVote》
lihkg link :

想大家有個免費平台share 唔同嘅活動📣
抗爭日程又好
聯署又好
約一班手足去懲罰黃店都好

網站前期冇人用冇乜event要麻煩大家係入面開po
只要你search 時間，地區，類型，就可以搵到適合你既活動

29/30

幾時告埋個政協春？

國泰咁都唔出聲？
炒左個比料莊思明條友啦

30/30

藍絲都cls

國泰唔係炒撚晒啲手足，
淨返全部都藍絲龜公臭雞咩？

支持, 正八婆

所以未有藍絲比其他同事嘅資料個臭八婆

Done

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

不過有報導都ok嘅
唔使附上原圖

一直都信相有心生
呢件一定係死臭雞

佢仆街啦

對於被指涉嫌犯《私隱條例》，莊思明在 IG 回應說「我問過律師，我並無犯法因為我沒有公開個人資料例如身份證、電話、住址等等！希望你明白。」有網民問她如何得到服務員名單，莊思明就說「我不會影響我朋友，有咩事我一個人負責，要怪就怪我一個人！多謝你嘅體諒！」。

驚啊八婆

人妖嚟

臭四
Port爆佢老母

國泰咁都唔炒咗俾crew list條八婆個個25仔 真係唔知講咩好

留返同個官講啦

國泰都炒剩港豬同藍絲啦

I did

Yes, 我就係要呢d

唔搞呢啲邊有新聞

腦殘藍絲成日做呢d弱智嘢

done

投訴條8婆

必推 要令呢種撚屌無法生存

咁班仆街狗咬狗啫，抵撚死㗎喎

正常坐飛機嘅乘客都唔會得到嘅list
你搵朋友俾你仲唔係放人私隱出來？？
唔係你話你一個攬哂就得...俾人問你點樣得到名單你點答呀⋯⋯
正正經經飲湯咪算 搞咁多蠢事做咩

Must la dklm

cx啲員工原來咁
會將員工/乘客私隱send比朋友
以後唔會搭
呢條8婆都係一定要告鳩佢

投訴埋CX

投訴埋陳小春票站影相單野啦

呢條死仆街

投訴埋國泰 要佢交洩漏資料個同黨出黎

唉 cx啲員工原來咁無措手
佢朋友真係一定要炒囉
今次爆同事料比朋友，下次就爆乘客㗎喇
點安心再坐cx丫
兩個都要告

陳小春拉左未

交人

推呀

好期待和你宵呀

死八婆

炒得啦，偷公司機密資料
點知佢幾時又偷俾恐佈分子
點知佢會唔會偷乘客資料？
點保障乘客私隱？

多人投訴條臭閪就收皮

係619呀

冇王法呀

721
831
101

大家一齊去cx fb留言要佢交代
一定要推到條八婆收皮！

pp

大大力推！

條八婆咁串唔係唔投啊

感謝翻譯和設計手足

==============================
有個手足好癲
一人演奏多種樂器 - 合奏<榮光>

入嚟支持下

返office即刻做
死八婆

外人咁容易攞到內部資料，都唔知有無俾埋乘客資料佢，國泰咁都唔交代叫佢食屎啦

莊思明是中國光大控股（HKEX: 0165）前身「明輝發展」創辦人及前主席莊寶的三女兒。
莊思明的胞姐，莊思敏和莊思華都是藝人。莊思明 2010 年參與香港小姐競選，獲得季軍，之後簽約無綫電視，與公司藝人楊明相戀。

原來中國光大控股

==============================
有個手足好癲
一人演奏多種樂器 - 合奏<榮光>

入嚟支持下

陳小春
莊思明
楊明
曹永廉

清算

等睇國泰跪低

...

【第廿壹期牆紙】 2020·願

FB :
TG :

楊明
莊思明

投左！

只有公司內部先有嘅員工個人資料都可以公開，我點知會唔會將乘客個人資料公開或私下交去不法分子

投訴

應該投訴埋佢個國泰朋友

投

唔好剩係關注係私隱
係要關注 適航性 飛行安全問題 係影響成間航空公司既飛機可唔可以起飛 咁易拎到內部飛行人員資料 國際民航組織係咪要開file查

CX點解可以咁比資料佢 炒人啦

已投

而我不知莊思明是誰？（已問Google大神)

玩公審預左被反公審

推post
黃圈經濟 無限大
衣食住行 我玩哂

借個位宣傳吸引火力黎推post

for 想健康升級/心態體力提升手足參考

入黎補補正能量調整心態
個人夠正能量先頂到落去

自衞隊身體質素＆勇氣全世界都大有必要
香港人 only you can change yourself
未來嘅希望由我地做起

Step 10.心存希望 管理情緒
Heal yourself🌱
Free yourself 🈵
Free the emotion🎉
無論咩時間 心存希望
我的使命係帶希望比大家
我地一齊行落去
沒有處理不到的事
只有處理不到的心情
管理好情緒 有助我地做得更好
⚡️減少重複接觸影響自己的負面人事
🍎每日練習 突破舒適圈 比自己進步一下
🔥要增肌/提神/搵工/調理身體想心情更好歡迎黎搵我運動

利申：健康教練
啱嘅就聽下幫自己再幫人
唔啱聽我都唔會覆你
重點係大家Build up自信＋能耐做更強嘅自己

We can do it
香港人團結 正能量
呢個世界唔係我地影響人
就係人地影響緊我地
我地要內在夠強 大返佢地

永續健康身心 成功致勝
營養/心態歡迎搵我幫手
教完大家要做
香港需要大家
TG ME幫你Case Study
教你點飲食點運動打仗飲食法
20％運動 80％營養
學完再善用Budget 搞好自己體能
支持升級黃圈 培訓人才人人出資資助小朋友就業
免費簡單健康分析
收費嘅跟進我都做
支持黃圈返正價出錢幫人
Nothing is free for granted
If you Learn, do help more ppl
得閒係屋企/搵我做下運動放鬆
Build up 自己自信 無狗敢搞你
如果你期望唔出付就會有結果
請你離開

My TG

Channel

討論區

長期戰爭 齊上齊落
對抗白色恐怖
反共抗中 我地勢不兩立
We Shall Never Surrender

United, We can win the fight

人嚟同我玩撚死條臭閪

召喚 投訴師

即做

✉️[和你投訴] 撐警TVB莊思明起空姐底✉️

事件詳情：

既然PCPD出篇稿話 起底者需負刑事和社會責任 ，作為良好市民已經即刻舉報左，希望可以將佢繩之以法！

complaints@pcpd.org.hk, customerrelations@cathaypacific.com

本人發現有人在網上發佈大量國泰航空員工的個人資料，內容包括姓名、國籍、電郵地址等，觸犯個人資料(私隱)條例。本人懷疑有關個人資料是來自國泰航空的內部系統，懷疑有人侵入國泰航空的電腦系統並盜取有關資料。而且，發佈內容中更煽動公眾「處理」其中一名空中服務員，有關言論涉嫌刑事恐嚇。
由於國泰航空的電腦系統被侵入，有關系統載有大量員工及旅客個人資料，事態嚴重，請個人資料私隱專員公署立即展開主動調查。同時請國泰航空立即調查有關事件及考慮轉介個案予警方跟進。
發佈個人資料的網址：
有關截圖見附件。由於內容涉及私隠，名字等資料已作打格處理。

(轉自Telegram「我要投訴你！1823投訴攻略」channel)

complaints@pcpd.org.hk, customerrelations@cathaypacific.com

推 幫推

推 有法必依

up

嚟

賊婆

佢朋友喺國泰應該冇得撈啦!
不過唔怕既,男友間舗咁忙應該要人既

請人收碗 人工係flight attendant嘅價錢

咁就睇下佢係咪真係負責晒啦
花生價格又升了

致：香港個人資料私隱專員公署專員
有關莊思明女仕於2020年1月8日，於社交媒體Facebook 和 Instagram （見附圖）公開CX618國泰員工資料，嚴重違反個人私隱條例提出投訴，並強烈要求香港個人私隱專員公署介入調查。

據其於及後提出之言論: 「我問過律師，我並無犯法因為我沒有公開個人資料例如身份證、電話、住址等等！希望你明白。」, 個人認為此事極為嚴重, 並不止於其公怖了何等資料, 重點在於此等資料應是在國泰航空公司嚴格保管下之內部文件現由一位與公司業務毫無關係之公眾人物於社交平台上公開。
另外，就有關國泰航空公司洩漏內部員工資料（見附圖）作出深入調查及要求提出改善建議。

就此事祈貴 專員能嚴正跟進, 保障香港市民私隱權利! 期待您的回覆。
此致
市民陳先生

補充左多少少要求嚴正跟進

p

要投訴就直接投訴國泰啦，然後佢會幫你處理個員工

篤灰臭雞死全家啦

捉乜鬼投乜鬼， 幫呢間垃圾野執靚間公司？ 由佢係入邊放員工乘客私隱咪算， 當笑話咁睇， 依家仲會坐國泰既一係豬一係藍架啦

推呢個

推
-----------
香港獨立 唯一出路
新症正名：WARS

推唔到

份form:

你現正要作出的投訴是否與你自己的個人資料有關？ (見附註2及3) □ 是 □ 否
(如「否」，一般而言你並不具資格作出此投訴，除非你是「有關人士」(見附註4)，或你已獲投訴人授權作出此投訴。如你是有關人士，或得到投訴人的授權，請你在第I部提供投訴人的資料，以及在第II部「有關人士」中提供你自己的資料。)

咁點投訴

今晚做

仲有D航點係因航獨市直飛....

一定要做 正臭西

痴撚線 希望今舖一舖收佢皮

睇人仆街最開心

正臭西

臭閪

Ok done

Gogogo
唔可以放過佢

已廣泛推左比朋友
條友夠鐘食藥

Lm

大家唔好唔記得佢朋友

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民腿部受傷

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

馬拉臭閪
拿督嗰女咁7巴閉就咪用你朋友安排嘅航班飛
自己包機去啊嘛 屌你

啱，要清算埋佢朋友
出賣公司資料

幫手 唔難

重溫返佢撐警

軟飯界 KOL brandy Lui 公開支持黑警行為
麻煩大家report哂佢地個account

其實偷資料係刑事，但班狗實唔會理

Push push push

香港獨立 唯一出路

推爆佢，呢條粉人

你今日投咗未

呢件垃圾

訓左無睇 陳小春影選票單嘢跟成點

我都想知⋯

佢男朋友係軟飯王，佢係人妖

清算佢個國泰朋友

推 推到條八婆坐監

push 條八婆人醜心又醜

投訴有用既話佢就唔會跪啦之前
建議整個boycott cx challenge
香港人可能難少少 但對鬼佬黎講不知幾易
比佢哋知道可以做啲咩之餘 又有光環比佢哋拎下

香港人天生投訴師

雖然國泰係廢
工會係廢
藍絲係大曬
但佢個fd都叫做出賣公司資料
鬧大咗都有阻嚇作用

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 11 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人 濫捕濫殺

張圖真係好撚樣衰

莊思明想出名
大家幫下佢

咁鍾意跪 跪未啊仆街因航

投訴到佢pk 啦

又係你牙塵山

有冇得民事告埋佢

睇人仆街

ok 一陣send

好姊妹send比佢 比佢自以為神通廣大咁出賣埋

應該向國泰投訴先啱喎

有冇TEMPLATE可以屌鳩國泰?

一係篤灰推自己個fd去死
一係認自己偷返黎
條老雞自己選擇

轉機咪得